\begin{frame}
\pointedsl{Algorithmus}
\end{frame}
\slide{Der Kalman-Algorithmus}{
	Gesucht ist Mittelwert / Kovarianz einer Normalverteilung
	$$p(q_t|\langle f\rangle_t,\langle a\rangle _{t-1})$$\\
	Zustand $q_t$;	Muster $f$; Steuerinformation $a_t$\\
}

\slide{Der Kalman-Algorithmus}{
	$$p(q_t|\langle f \rangle _t,\langle a \rangle _{t-1})$$
	$$= p(f_t|q_t) \int \left(
	p(q_t|q_{t-1}, a_{t-1})~ %zustandsübergang
	p(q_{t-1}| \langle f \rangle _{t-1}, \langle a \rangle _{t-2} )
	\right)~\text{d}q_{t-1}	$$
}

\slide{Abhängigkeiten der Zustandsübergänge}{
	$p(q_t|q_{t-1}, a_{t-1})$
	\begin{itemize}
		\item beobachteten Mustern (Umwelteinflüssen)
		\item ausgewählten Aktionen
	\end{itemize}
}

\slide{Konkrete Implementierung}{
	\begin{flushleft}
	Aus $p(q_t|q_{t-1}, a_{t-1})$ folgt:\\
	$q_t = A_t q_{t-1} + B_ta_{t-1} + \epsilon_t$\\
	mit $\epsilon_t$ als normalverteilter Zufallsvektor mit Kovarianzmatrix $Q$
	\end{flushleft}
}

\slide{Konkrete Implementierung}{
	\begin{flushleft}
	Dies führt zu folgender Dichte:\\
	$p(q_t|q_{t-1}, a_{t-1})$\\
	$= \frac{1}{\sqrt{\text{det}(2\pi Q_t)}}\text{exp}
	\left(
	- \frac{(q_t-(A_tq_{t-1}+B_ta_{t-1}))^T Q^{-1}_t (q_t - (A_t q_{t-1} + B_t a_{t-1})}{2}
	\right)$
	\end{flushleft}
}
	
\slide{Kalman-Gain $K$}{
		\begin{itemize}
			\item Grad mit dem Beobachtung integriert wird
			\item Minimiert den erwarteten $a$ posteriori Fehler
			\item Löst Frage: Größeres Vertrauen in Vorhersage oder Messung?
		\end{itemize}
}